原來真係少成噉 ...

最近想搵下啲Haskell data structures and algorithms嘅書嚟睇下, 點知google極都唔覺有! 比較接近嘅得一本叫"Learning Functional Data Structures and Algorithms (Feb 2017)", 但都好似唔係講Haskell嘅, 個book description只提及Scala, Clojure and Elixir!

係差不多放棄之際, 就見到呢篇文, Functional programming with graphs (), 文中就提到:

... basically the only book on the subject of functional data structures out there is Purely Functional Data Structures by Chris Okasaki, released in 2008 (and it’s pretty advanced material) and the only book I am aware of that focused on functional algorithms is Pearls of Functional Algorithm Design by Richard Bird.

屌, 全宇宙就係得呢兩本有用Haskell做illustration, 一本講data structures, 另一本講就講algorithms! 呢兩本嘢仲要好advanced, 似係scientists/mathematicians先睇得掂!

點解得咁少書講functional data structures and algorithms架?!!! 但講imperative或者OO嘅就多到喊, 公平咩?!

想搵本入門書睇下都唔得, 唉!

搵唔到錢

巴打大學讀咩

唔係讀CS! 雖然當年Year 1有修過一科Introduction to Computer Science (i.e. Pascal Programming! ), that's all!

其實Haskell係IT業界幾出名下, 好多跨國大公司有用佢做development, 最近先見到Standard Chartered Bank出Ads請多名Haskell developers!

Haskell in Industry:

modern dev 都係imperative mix functional 架啦 做乜係都要考古

我完全無電腦底，但係驚中年會失業，想轉行AI或blockclain呢類，30歲先嚟學會唔會太遲

學C4F話齋, Haskell又pure又true嘛, 好似係!

你唔係講真呀?!! 諗你都唔好噉諗, 除非你唔係喺香港搵工!
(P.S. HKNOIT, 人所共知!)

it人工其實唔差

Okasaki可以搵PhD thesis嚟睇。Bird個本就上Amazon啦。

利申：兩本都未睇過。

金融業有人鐘意用Functional Programming。香港可以睇下Jane Street。

呢兩本嘢斷估都係用mathematicians個mindset嚟寫, theory+proof 99%, (practical?)examples 1%左右(情況如同Haskell's Official Documentation咁糟糕!), 唔太啱我呢D唔係CS/Maths background嘅rookie睇!
請問C4F兄, 有冇啲少講theory但有極多examples嘅專講Haskell data structures/algorithms嘅blogs/websites介紹下嚟睇?

這個不清楚。

molamola!

做it先驚中年失業 你仲要玩blockchain

睇嚟都係繼續研究下Haskell啲ADT同Generics先, 遲啲先學DSA!

本大笨象睇過未？Humble做特價：

BTW，大笨象online版係免費：

Real World Haskell都係：

Parallel and Concurrent Programming in Haskell：

purely functional data structures其實都幾academic或者數底

看官數底唔強就用Elm學下

一隻打倒曲又講得幾嘴既IT狗一定唔會差
你做startup間嘢紅咗，其實好過中六合彩添

我要求唔高, 只要講少啲理論, 講多啲illustrated examples就好滿足了, 奈何寫書/寫documentation班教授大多鍾意做相反嘅嘢, academic都PK, 似乎唔想多啲人識噉!

Elm太後生, 又無Haskell咁全面, 唔會學住囉!

Thanks!
我諗學過Haskell嘅人, 幾乎全部都會睇過大笨象, 因為本書實在太出名了!
BTW, 而家係睇緊Haskell Programming from First Principles, 過千頁, 有排睇!